無牌載貨 巡警放生 全民檢測判上判 白牌車運樣本

節錄

無牌載貨 巡警放生
全民檢測判上判 白牌車運樣本

【本報訊】延長至昨日完結的全民檢測屢被揭發防疫安排粗疏，本報偵查發現，政府將全民檢測的物流運輸安排「判上判」，有中介臨急一個月內招募運送樣本車輛，客貨車嫌「錢少無肉食」拒絕接單，在人手嚴重不足情況下堅持組成「白牌七人車隊」，公然在警方眼下違法運送樣本至西環火眼實驗室，更預先向受聘司機下達封口令密冚。有立法會議員批評港府雙重標準，表面嚴厲打擊非法載客載貨，暗地為達成全民檢測而知法犯法。

相關新聞：裝備不足 司機憂中招

根據檢測流程，巿民在全港十八區的檢測中心完成採樣後，由車隊收集樣本運送至西環中山紀念公園火眼實驗室化驗，本報過去兩周跟蹤運送流程，估計至少有70輛車輛參與，當中只有一架為客貨車，其餘均為七人車，其中32架持中港車牌。

據了解，車隊出發時段分為下午3時和晚上7時，每轉車會獲派至同區四至五。。。。。

■白牌七人車公然運送一箱箱檢測樣本至火眼實驗室，不少司機亦欠防護裝備，徒手搬貨。劉柏麟攝

招聘出手低 貨van拒接

車隊運作期間，警車長期駐紮中山紀念公園體育館內，不時有警員下車巡邏，然而。。。。。

其中一名中港車司機L先生透露，有中介上月初出價約32,000元包月「連人帶車」招聘，希望能組成50至60人的車隊，每日下午3時至8時。。。。。。

L先生指疫情在港爆發已八個月，中港車司機因大部份關口被封而手停口停，由。。。。。

司機被封口 辯稱做義工

記者曾於火眼實驗室外向至少七名司機查問，全部人均三緘其口，有司機更聲稱自己是「義工」。據。。。。。。

■入夜後實驗室外的白牌車隊形成車龍，警車 （箭嘴示）停泊在旁，未見警員上前了解。

曾任立法會交通事務委員會副主席的譚文豪直斥政府「帶頭犯法」，過去幾年屢次打。。。。。

負責推行全民檢測的公務員事務局表示，已委託物流及供應鏈多元技術研發中心處理保安和。。。。。

67輛無出租汽車許可證

LSCM發言人回應招標和批出合約時，清楚註明承辦商提供服務時須符合香港法例。根據承辦商提供的資料，負責這次服務的車輛皆具有出租。。。。。

■車隊中的中港車司機否認運送樣本。

運輸署回覆本報指只有輕型貨車、中型貨車或重型貨車牌照能以出租或取酬方式載貨，署長亦。。。。。

嚴正執法 只係一個政權自欺欺人嘅口號

支那嘅法治見識下

up

國家任務黑狗邊夠薑阻撓

蝈家任務, 全城放毒, 等你哋d港毒份子冇得走.